今年復活節有5日假，但勞工假嘅人得1日，算唔算最on9？

仲要通常勞工假都係返5.5 days甚至6 days

可能有人會話，依家出街冇嘢做，留喺屋企又on99咁，我返工唔好，又有錢收？

Sorry喎，放復活假唔洗做都有人工個喎，而且瞓耐啲抖下唔好

又有人可能會拎咩極端例子比較，咩10萬一個月但勞工假 V.s. 2萬一個月放公眾假期，其實咁比較好無謂，咁係咪你真係做梗10萬一個月先

不過最撚on9都係政府，乜鳩兩年加1日假期，10年後先睇齊

以前做過放奴隸假既工，復活節幾日，心入面既粗口可能多過全年總和。

多得而家D廢老，佢地後生嗰陣最有籌碼有條件去爭取，偏偏唔做野。70年代周街工廠爭著要人，當年D 40後、50後工廠仔工廠妹，咁都唔把握黃金機會，去爭取全民公眾假。

啲廢老唔會覺得少幾日假有問題，奴性重到仆街
佢哋係唔會「挑戰」呢個制度或者爭取福利，因為喺佢哋眼中，佢哋已經有12日假，再「搞事「可能連奴工假都冇埋

剛剛喺facebook懷舊group講緊呢個話題，幾件廢老同你講法一模一樣，所以我quit了

有一個講法，話以前日薪制，加班有雙工三工，所以以前D人係唔願放假，其實咁講係好誤導，正如巴打所講，增加奴隸假同公眾假睇齊，即係增加有薪假期。

假設一星期返6日，咁就返6日工，收6日錢。
如果增加奴隸假，假設呢個星期有1日係奴隸假，即係返5日工，收6日錢。
又如果假日加班雙工，咁就會返6日工，收7日錢。

所以點都係有so。

我公司紅日開工當OT補水，都叫條氣順啲

補充，今年黎講，4月個5連紅，放奴隸假既都有2日，清明同星期日

好耐之前，香港係靠製造業（工廠），好多工人都係計件數，唔係計固定月薪。好多人做足365日都唔想放假。所以之後就規定一年最少要俾工人放幾日假（勞工假）作為休息。
其實唔使講咁耐，198x年時就算普通office平日開OT都係計1.5。星期日成公眾假期係計2.0。
點知…
199x年金融風暴後，好多公司都再無再用以上計法。講生意唔好，要共同進退…點乜知就進化到開OT無錢不特只，更加唔開OT就覺得你係唔正常。

係喎